
export const kanjiN5 = [
  {
    front: "日",
    back: "On'yomi: ニチ (nichi), ジツ (jitsu)\nKun'yomi: ひ (hi), -び (-bi), -か (-ka)\nArti: hari, matahari, Jepang",
  },
  {
    front: "一",
    back: "On'yomi: イチ (ichi), イツ (itsu)\nKun'yomi: ひと (hito)\nArti: satu",
  },
  {
    front: "国",
    back: "On'yomi: コク (koku)\nKun'yomi: くに (kuni)\nArti: negara",
  },
  {
    front: "人",
    back: "On'yomi: ジン (jin), ニン (nin)\nKun'yomi: ひと (hito), -り (-ri)\nArti: orang, manusia",
  },
  {
    front: "年",
    back: "On'yomi: ネン (nen)\nKun'yomi: とし (toshi)\nArti: tahun",
  },
  {
    front: "大",
    back: "On'yomi: ダイ (dai), タイ (tai)\nKun'yomi: おお (oo), おおきい (ōkii)\nArti: besar",
  },
  {
    front: "十",
    back: "On'yomi: ジュウ (jū), ジッ (jitsu)\nKun'yomi: とお (tō)\nArti: sepuluh",
  },
  {
    front: "二",
    back: "On'yomi: ニ (ni), ジ (ji)\nKun'yomi: ふた (futa), ふたつ (futatsu)\nArti: dua",
  },
  {
    front: "本",
    back: "On'yomi: ホン (hon)\nKun'yomi: もと (moto)\nArti: buku, dasar, asal",
  },
  {
    front: "中",
    back: "On'yomi: チュウ (chū)\nKun'yomi: なか (naka), うち (uchi)\nArti: dalam, tengah",
  },
  {
    front: "長",
    back: "On'yomi: チョウ (chō)\nKun'yomi: ながい (nagai)\nArti: panjang, pemimpin",
  },
  {
    front: "出",
    back: "On'yomi: シュツ (shutsu), スイ (sui)\nKun'yomi: でる (deru), だす (dasu)\nArti: keluar, meninggalkan",
  },
  {
    front: "三",
    back: "On'yomi: サン (san)\nKun'yomi: み (mi), みっつ (mittsu)\nArti: tiga",
  },
  {
    front: "時",
    back: "On'yomi: ジ (ji)\nKun'yomi: とき (toki)\nArti: waktu, jam",
  },
  {
    front: "行",
    back: "On'yomi: コウ (kō), ギョウ (gyō)\nKun'yomi: いく (iku), ゆく (yuku), おこなう (okonau)\nArti: pergi, perjalanan",
  },
  {
    front: "見",
    back: "On'yomi: ケン (ken)\nKun'yomi: みる (miru), みえる (mieru), みせる (miseru)\nArti: lihat, harapan, peluang, ide, opini",
  },
  {
    front: "月",
    back: "On'yomi: ゲツ (getsu), ガツ (gatsu)\nKun'yomi: つき (tsuki)\nArti: bulan (kalender), bulan (di langit)",
  },
  {
    front: "後",
    back: "On'yomi: ゴ (go), コウ (kō)\nKun'yomi: のち (nochi), うしろ (ushiro), あと (ato)\nArti: belakang, nanti",
  },
  {
    front: "前",
    back: "On'yomi: ゼン (zen)\nKun'yomi: まえ (mae)\nArti: depan, sebelum",
  },
  {
    front: "生",
    back: "On'yomi: セイ (sei), ショウ (shō)\nKun'yomi: いきる (ikiru), いかす (ikasu), うまれる (umareru), なま (nama)\nArti: kehidupan, asli, lahir",
  },
  {
    front: "五",
    back: "On'yomi: ゴ (go)\nKun'yomi: いつ (itsu)\nArti: lima",
  },
  {
    front: "間",
    back: "On'yomi: カン (kan), ケン (ken)\nKun'yomi: あいだ (aida), ま (ma)\nArti: interval, ruang",
  },
  {
    front: "上",
    back: "On'yomi: ジョウ (jō), ショウ (shō)\nKun'yomi: うえ (ue), あがる (agaru), のぼる (noboru)\nArti: atas, naik",
  },
  {
    front: "東",
    back: "On'yomi: トウ (tō)\nKun'yomi: ひがし (higashi)\nArti: timur",
  },
  {
    front: "四",
    back: "On'yomi: シ (shi)\nKun'yomi: よん (yon), よ (yo), よっつ (yottsu)\nArti: empat",
  },
  {
    front: "今",
    back: "On'yomi: コン (kon), キン (kin)\nKun'yomi: いま (ima)\nArti: sekarang",
  },
  {
    front: "金",
    back: "On'yomi: キン (kin), コン (kon)\nKun'yomi: かね (kane)\nArti: emas, uang",
  },
  {
    front: "九",
    back: "On'yomi: キュウ (kyū), ク (ku)\nKun'yomi: ここの (kokono), ここのつ (kokonotsu)\nArti: sembilan",
  },
  {
    front: "入",
    back: "On'yomi: ニュウ (nyū)\nKun'yomi: いる (iru), いれる (ireru), はいる (hairu)\nArti: masuk, memasukkan",
  },
  {
    front: "学",
    back: "On'yomi: ガク (gaku)\nKun'yomi: まなぶ (manabu)\nArti: belajar, ilmu",
  },
  {
    front: "高",
    back: "On'yomi: コウ (kō)\nKun'yomi: たかい (takai)\nArti: tall, high, expensive",
  },
  {
    front: "円",
    back: "On'yomi: エン (en)\nKun'yomi: まるい (marui)\nArti: circle, yen, round",
  },
  {
    front: "子",
    back: "On'yomi: シ (shi), ス (su)\nKun'yomi: こ (ko)\nArti: child, sign of the rat, 11PM-1AM, first sign of Chinese zodiac",
  },
  {
    front: "外",
    back: "On'yomi: ガイ (gai), ゲ (ge)\nKun'yomi: そと (soto), ほか (hoka), はずす (hazusu), はずれる (hazureru)\nArti: outside",
  },
  {
    front: "八",
    back: "On'yomi: ハチ (hachi)\nKun'yomi: や (ya), やっつ (yattsu), よう (yō)\nArti: eight",
  },
  {
    front: "六",
    back: "On'yomi: ロク (roku), リク (riku)\nKun'yomi: む (mu), むっつ (muttsu)\nArti: six",
  },
  {
    front: "下",
    back: "On'yomi: カ (ka), ゲ (ge)\nKun'yomi: した (shita), しも (shimo), もと (moto), さげる (sageru), さがる (sagaru), くだる (kudaru)\nArti: below, down, descend, give, low, inferior",
  },
  {
    front: "来",
    back: "On'yomi: ライ (rai), タイ (tai)\nKun'yomi: くる (kuru), きたる (kitaru), きる (kiru)\nArti: come, due, next, cause, become",
  },
  {
    front: "気",
    back: "On'yomi: キ (ki), ケ (ke)\nKun'yomi: いき (iki)\nArti: spirit, mind",
  },
  {
    front: "小",
    back: "On'yomi: ショウ (shō)\nKun'yomi: ちいさい (chiisai), こ- (ko-), お- (o-)\nArti: little, small",
  },
  {
    front: "七",
    back: "On'yomi: シチ (shichi)\nKun'yomi: なな (nana), ななつ (nanatsu)\nArti: seven",
  },
  {
    front: "山",
    back: "On'yomi: サン (san), セン (sen)\nKun'yomi: やま (yama)\nArti: mountain",
  },
  {
    front: "話",
    back: "On'yomi: ワ (wa)\nKun'yomi: はなす (hanasu), はなし (hanashi)\nArti: tale, talk",
  },
  {
    front: "女",
    back: "On'yomi: ジョ (jo), ニョ (nyo)\nKun'yomi: おんな (onna)\nArti: woman, female",
  },
  {
    front: "北",
    back: "On'yomi: ホク (hoku)\nKun'yomi: きた (kita)\nArti: north",
  },
  {
    front: "午",
    back: "On'yomi: ゴ (go)\nKun'yomi: うま (uma)\nArti: noon, sign of the horse, 11AM-1PM, seventh sign of Chinese zodiac",
  },
  {
    front: "百",
    back: "On'yomi: ヒャク (hyaku)\nKun'yomi: (none)\nArti: hundred",
  },
  {
    front: "書",
    back: "On'yomi: ショ (sho)\nKun'yomi: かく (kaku), -がき (-gaki)\nArti: write",
  },
  {
    front: "先",
    back: "On'yomi: セン (sen)\nKun'yomi: さき (saki)\nArti: before, ahead, previous, future, precedence",
  },
  {
    front: "名",
    back: "On'yomi: メイ (mei), ミョウ (myō)\nKun'yomi: な (na)\nArti: name, noted, distinguished, reputation",
  },
  {
    front: "川",
    back: "On'yomi: セン (sen)\nKun'yomi: かわ (kawa)\nArti: stream, river",
  },
  {
    front: "千",
    back: "On'yomi: セン (sen)\nKun'yomi: ち (chi)\nArti: thousand",
  },
  {
    front: "水",
    back: "On'yomi: スイ (sui)\nKun'yomi: みず (mizu)\nArti: water",
  },
  {
    front: "半",
    back: "On'yomi: ハン (han)\nKun'yomi: なかば (nakaba)\nArti: half, middle, odd number, semi-, part-",
  },
  {
    front: "男",
    back: "On'yomi: ダン (dan), ナン (nan)\nKun'yomi: おとこ (otoko)\nArti: male",
  },
  {
    front: "西",
    back: "On'yomi: セイ (sei), サイ (sai)\nKun'yomi: にし (nishi)\nArti: west, Spain",
  },
  {
    front: "電",
    back: "On'yomi: デン (den)\nKun'yomi: (none)\nArti: electricity",
  },
  {
    front: "校",
    back: "On'yomi: コウ (kō)\nKun'yomi: (none)\nArti: exam, school, printing, proof, correction",
  },
  {
    front: "語",
    back: "On'yomi: ゴ (go)\nKun'yomi: かたる (kataru)\nArti: word, speech, language",
  },
  {
    front: "土",
    back: "On'yomi: ド (do), ト (to)\nKun'yomi: つち (tsuchi)\nArti: soil, earth, ground",
  },
  {
    front: "木",
    back: "On'yomi: ボク (boku), モク (moku)\nKun'yomi: き (ki), こ- (ko-)\nArti: tree, wood",
  },
  {
    front: "聞",
    back: "On'yomi: ブン (bun), モン (mon)\nKun'yomi: きく (kiku), きこえる (kikoeru)\nArti: hear, ask, listen",
  },
  {
    front: "食",
    back: "On'yomi: ショク (shoku), ジキ (jiki)\nKun'yomi: くう (kuu), くらう (kurau), たべる (taberu)\nArti: eat, food",
  },
  {
    front: "車",
    back: "On'yomi: シャ (sha)\nKun'yomi: くるま (kuruma)\nArti: car",
  },
  {
    front: "何",
    back: "On'yomi: カ (ka)\nKun'yomi: なに (nani), なん (nan)\nArti: what",
  },
  {
    front: "南",
    back: "On'yomi: ナン (nan), ナ (na)\nKun'yomi: みなみ (minami)\nArti: south",
  },
];
export const kanjiN4: any[] = [];



    